央視節目公佈解放軍戰機遭鳥擊失控片段 機師跳傘逃生

中國軍方近日透過央視節目《軍事紀實》，公佈一段戰機被鳥擊後失控，機師在短時間內逃生的驚悚畫面。

節目指出，這架戰機在795米的高度遭遇鳥擊意外，在飛機引擎再次自動點燃失敗後，飛行高度迅速降低到約300米高空。機師將飛機駛離人口密集區後，立即跳傘逃生，而從機師跳傘到戰機墜毀之間，只有短短不到9秒的時間。

對戰機或飛機來說，鳥擊的殺傷力不容小覷，本月7日一架隸屬駐日本岩國航空基地的美國F-35B戰機，在起飛時遭鳥擊，被迫暫停起飛。去年瑞典也有一架JAS-39「獅鷲」戰機，在該國南部因鳥擊失事墜毀，機師最終跳傘逃生。

中國戰機被鳥擊失控，逃生到墜機9秒驚魂全曝光。

隻雀冇事

隻雀搞到冇咗架機
但機師冇事
中國又成贏家

中國機師生命受到威脅時 亦不慌不住咁安全脫離
今鋪仲唔贏